\phantomsection \label{subsubsec:R306}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R306}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R306}{R3.06}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Fibres optiques et propagation } % R305 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1q3jOimFCJs8NrL2gHseftyx-LZoxuTXqLIUwPK-SXTg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 9h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{24h}, dont 12h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant devra être capable de décrire, caractériser et déployer des
supports, à base de fibres optiques ou de câbles, nécessaires à la
transmission.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Propagation sur câble
\item
  Adaptation d'impédance
\item
  Fibres optiques : Propagation, Liaison optique, Photométrie et
  Réflectométrie
\item
  Bilans de liaison
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

\begin{itemize}
\item
  Ondes stationnaires - diaphonie.
\item
  Fibres optiques : Optique géométrique pour les fibres, Fibres
  monomodes et multimodes, Budget optique,
  Bande passante de modulation, WDM
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
12 h de TP parmi~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Bilan de liaison optiques, fibres, soudure de fibres, photométrie
\item
  Composants passifs, coupleur, atténuateur, dispersion chromatique
\item
  Caractérisation de sources, analyse de spectre optique.
\item
  Réflectométrie
\item
  Multiplexage optique (WDM)
\item
  Réflexion, transmission (S11 et S21)
\item
  Adaptation d'impédance
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R105}{\textcolor{ressourceC}{R1.05}} Supports de transmission pour les réseaux locaux
\tabularnewline
\hyperlink{R205}{\textcolor{ressourceC}{R2.05}} Signaux et Systèmes pour les transmissions
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Fibre optique, Monomode, Multimode, Liaison optique, Budget optique, Photométrie, Réflectométrie, Propagation, Adaptation d'impédance, T\textabbrv{OS}, Atténuation, Bilan de liaison, Dispersion. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

